Mijn reis naar stad--reis met mijn eigen paarden, en dus zo moeizaam daaruit- geen schepsel te spreken - mijn eigen reflecties zo vrolijk--toen ik zag alles zo uitnodigend!--toen ik keek terug in Barton, het beeld is zo rustgevend!--oh, het was een gezegende reis!"
Hij gestopt.
"Nou, meneer," zei Elinor, maar wie blikken hem groeide ongeduldig voor zijn vertrek, "en dat is?"
"Ah!--nee,--hebt u vergeten wat gepasseerd in town?-- die beruchte brief--zij het toonbroden je?"
"Ja, Ik zag elke noot die voorbij."
"Toen de eerste hers bereikte mij (als hij onmiddellijk deed, voor ik in de stad was de hele tijd) wat ik voelde is - in de gewone zin, niet moet worden uitgedrukt; in een simpel--misschien te simpel om enige emotie - mijn gevoelens waren zeer, zeer pijnlijk zijn.--elke regel, ieder woord was--in de afgezaagde metafoor die hun beste schrijver, waren ze hier, zou verbieden.--een dolk in mijn hart.
Te weten dat Marianne was in de stad was--in dezelfde taal--a thunderbolt.--Thunderbolts en dolken!--wat een reproof zou ze mij gegeven hebben!--haar smaak, haar adviezen- Ik zou geloven dat ze beter zijn mij bekend dan de mijne, en ik ben er zeker van dat ze duurder."
Elinor's heart, waar vele veranderingen in de loop van dit buitengewone conversatie, werd ondergraven;--maar toch voelde ze het haar plicht om dergelijke ideeën in haar partner als de vorige.
"Dit is niet juist, Mr.
Willoughby.--Vergeet niet dat u bent getrouwd.
Alleen wat in uw geweten u dat nodig is voor mij."
"Marianne's opmerking, door te zorgen dat ik nog steeds als beste naar haar als in vroegere dagen, dat ondanks de vele, vele weken hadden we gescheiden, ze was zo constant in haar eigen gevoelens en zo vol vertrouwen in de bestendigheid van mij ooit, wekte al mijn schuldgevoel.
Ik ontwaakte, omdat tijd en London, business en afbraak, hadden wij in zekere zin het Museumspark Kalkriese rustiger geworden - weliswaar en ik was steeds een fijne geharde villain dakrestaurant mij onverschillig tegenover haar, en chusing tot kunstige dat ook zij moeten worden onverschillig tegenover mij; praat met mij over ons verleden bijlage als een loutere stationair, futiliteit, zodat we tot mijn schouders in het bewijs van haar en geluiddempende elke verwijt, het overwinnen van elke zeeschurken, door stiekem zeggen nu en dan 'ik ten zeerste blij te horen dat zij ook trouwen."
-- Maar deze opmerking maakte me weet zelf beter.
Ik voelde dat ze was oneindig duurder voor mij dan elke andere vrouw ter wereld, en dat was ik met haar op een schandalige manier.
Maar alles was daarna slechts geregeld tussen Miss grijs en mij.
De oase was onmogelijk.
Alles wat ik moest doen, was om te voorkomen dat u beide.
Ik heb geen antwoord op Marianne, die door dat voor het behoud van haar verder bericht; en gedurende enige tijd was ik zelfs bepaald niet te bellen in Berkeley Street;--maar eindelijk is het verstandiger om de lucht van een koele, gemeenschappelijke kennis dan iets anders, Ik keek je allemaal veilig uit het huis op een ochtend, en liet mijn naam."
"bekeken ons uit het huis!"
